[真香港人]金髮港女 三項鐵人 放棄加籍 為港出戰

「我想為香港爭光」，一句說話令這位年僅十八歲的金髮少女，放棄加拿大國籍，成為真正的香港人。這個決定為她換來一面亞運銅牌，但背後的含金量遠比獎牌來得重。

放棄加籍 出戰亞運

父母均為加拿大人的Bailee Brown是香港三項鐵人運動員，她在香港出生，一直在香港成長和讀書。曾經為國籍而掙扎的她，最後決定貢獻她成長的地方，毅然放棄加拿大國籍，為香港出戰亞運：「顯然我是個加拿大人，但我在香港土生土長，因此很糾結，到最後取得香港護照，真的感到很自豪！」

經歷成長 意志堅定

而和師姐蔡欣妍一樣，Bailee自小習泳，後來才轉戰三項鐵人的行列。三鐵結合三項挑戰性的運動，稍欠決心都難以堅持：「當我還年幼的時候，每每遇上狀態不佳都想放棄，但經歷漫長和艱鉅的訓練令我成長，現在的意志都更加堅定，便看淡了這些挫折，咬緊牙關捱下去。」

初生之犢 一嗚驚人

每星期廿二小時的訓練令Bailee成績不斷進步，十八歲之齡初次踏上亞運舞台，就一嗚驚人，勇奪三項鐵人混合接力賽銅牌，令不少人，包括Bailee自己都大跌眼鏡：「香港隊在三鐵成績不算突出，我和隊友黃子圖亦十分年輕，我們沒有想過會贏，其他人對我們亦無太大期望。到最後出乎意料地登上頒獎台，真是十分瘋狂，所有人興奮得跳起，後來更相擁而泣。」

告別青年 誓爭獎牌

只得十八歲的Bailee正值人生的起點，在運動生涯而言相當年輕，她亦為自己的生涯下定目標：「今年是我在青年組別的最後一年，希望在來年的青年世界錦標賽做到好成績，爭取獎牌。長遠希望出戰下屆亞運個人項目，甚至更進一步登上奧運舞台。」經過亞運銅牌的經驗，Bailey比過去更加成熟，現在每次訓練，內心只有一句說話：「我要父母和教練以我為榮。」

金髮少女 棄金奪銅

亞運銅牌和金牌尚差兩級，但這塊獎牌背後，代表這位加拿大裔「金」髮少女，對於香港這個出身地的愛和歸屬感，「剪掉」與生俱來的「金色頭髮」，含「金」量可謂最重：「每當經歷難關，只要記住為港爭光的決心，就能捱得過！」

圖: Wing
文: Gordon
訪: Karen

香港人

唔識廣東話算唔算香港人

城外的人想衝進去，城裡的人想逃出來

英語社群係香港一部分

點解要放棄

香港大把人兩邊都有護照啦

咁點解南亞人同樣識英文唔識廣東話，但連登仔唔當人地係香港人

因為連登仔係隱性大中華膠

連登仔快啲屌人地係香港咁多年都唔識廣東話啦

參加國際大賽唔可以有雙重國籍

連登仔=笑話

唔關事 係因爲佢父母都無中國籍
香港理論上係不容許雙重國籍 所以入籍必須放棄原本嘅國籍
但係回歸嗰時中央放水 將香港人嘅其他護照視為旅遊證件而非國籍 變相容許雙重國籍 而個rationale就係「你首先是中國人」你走去拎其他護照中央唔會認
所以100%外國人入籍係無得跟呢個rationale 所以唔可以雙重國籍

用足球做例子：
香港出世華人去拎bc eg戴偉浚 可以雙重國籍
香港出世嘅混血兒 eg安永佳杜國榆 可以雙重國籍
香港出世嘅外國血統 eg勞烈斯 要放棄原本國籍先可以入籍

十八歲之齡初次踏上亞運舞台，就一嗚驚人，勇奪三項鐵人混合接力賽銅牌，令不少人，包括Bailee自己都大跌眼鏡

個記者都好似唔多識中文

嘩屌，唔好咁中point好嗎

基本法有寫唔係港人二代/在港出世嘅華人就無香港藉架啦
同埋有時唔係香港要你放棄外國國籍
係人地個國家唔比你食兩家茶飯
之前傑志有個日本球員都係咁
日本要佢放棄日藉

因為南亞係賤種

中村係兩邊都要佢放棄
日本最特別係連天然雙重國籍都要喺成年後放棄是但一邊

因為南亞人對社會冇貢獻，佢地亦都唔想參與社會，新移民同理

成埋賤種衝出黎幫南亞支那蝗洗底
好心收陣皮先啦

因為歷史上南亞人對香港嘅貢獻遠超東亞人

過多30年佢就後悔

喺強姦打劫方面？

歸化中國籍係一定要放棄其他國籍。但之後再攞其他國籍就唔會理你。

駁唔到

你係新移民？

FYI,

南亞裔是指原居地為南亞的民族之統稱，主要有來自以下地區的人口：

巴基斯坦
印度
馬爾代夫
尼泊爾
不丹
孟加拉
斯里蘭卡

上面邊個係好

全部都唔會差過華人

其實有香港永久居民身份證已經係「香港人」，申請特區護照係做埋「中國人」。好多「香港人」都冇特區護照。

咁普通話社群唔係香港一部份？

如果你覺得南亞人周圍強姦非禮係無問題既，你咪繼續

五十四萬人口同十萬人口
英語人口仲要大幅提升緊

普通話都係

泡菜都係

大愛撚

拎張身份證咪算囉，唔明拎埋本cno 黎做咩，國籍果欄寫到明支那兩隻字

點解普通話係?

點解唔係，香港不嬲係個多元文化嘅社會

好快會後悔

女子三鐵緊係撐土生土長既紅爺 曾嘉紅

點解咁傻

少過英語就唔係社群？

金髮白人靚女

感覺後者用喜出望外好d

全世界排外都係排劣質人類架啦
佢地有閪貢獻咩？

每周22小時訓練 姐係每日平均都三個幾鐘

剩係識打家劫舍 無貢獻可言 黎到剩係想等人養就死開啦

多元文化不嬲唔包垃圾

世界上大部分人都歧視南亞架啦

呢D係普世價值黎

歧視南亞人唔係因為佢講英文

講到好偉大咁 ，根本就係唔夠人爭先過黎香港爭個位出戰

新族群唔當係社群

同我講冇用，同林鄭講

粵語及英語皆為香港官方語言

旁遮普語主要流通於印度的旁遮普邦和巴基斯坦的旁遮普省所使用的語言，也是印度旁遮普邦的官方語言。它也流通於鄰近的印度哈里亞納邦、喜馬偕爾邦和德里。當印度和巴基斯坦在1947年分裂時，旁遮普地區、其文化和語言也受到影響。因此，旁遮普的語言和文化也成為推動兩國和平交往的一大動力。由於旁遮普人大量移居外地，旁遮普語是世界上很多地方常見的少數語言，包括英國、美國、加拿大（更成為加拿大的第五大語言）和肯尼亞。

英文？

佢“棄金套銅”嗰段都係1999

放棄加拿大passport
難為咁多香港人夢寐以求就係想要本加拿大護照

飲水 踩單車 牙痛 跑步 佢d廣東話幾好

法定語言係中文
無指明 廣東話定普通話
所以普通話都包括在內

做乜咁傻

基本法係話 中同英
無指明粵

Double standard

唔啱
主因係入香港籍要放棄原有國籍，但入籍後先容許有他國護照。

所有人入香港籍要放棄原有國籍，但入籍後容許入其他國家籍。

只聽過南亞人收錢幫香港黑幫做刀手，但未聽過有鬼佬咁做。唔係睇少南亞人，係佢地社群太多害群之馬，連累埋正當的同鄉。

補充少少，大把球員有雙重國籍，包括美斯古天奴賓斯馬。

蝻叫做識英文

連登仔唔識英語社群架, 亦無英語社群朋友, 整係識匿係間公屋入面話女性係雞同埋打飛機架咋

大撚把印度、巴基斯坦同尼泊爾係因為殖民地時期英國帶黎香港當兵、做警察同懲教等呢啲職業，相反香港有一半人口係移民潮果時先由大陸落黎香港，而加住得個兩三世就叫人地紮根年百年嘅人返鄉下
笑撚死人咩

貢唔貢獻唔影響佢身分架喎
美加澳原居民貢獻完全比唔上歐洲移民嘅白人，但咁樣唔會影響佢地本身個身分

人地南亞人視先黎香港當兵時，一半香港人嘅祖先仲係大陸未黎香港

咁奧運同亞運都容許雙重國籍 ？

依家班南亞撚係撚當兵個班，難民黎架咋

屌，呢啲咪香港人囉

南亞狗都放棄咗原本國藉

啱啱check過資料，應該可以有雙重國籍。
如果兩個國家都出嚟招手，運動員就可以選擇佢嘅代表國。
另外補充少少，參加奧運一定要有代表國國籍係由2004年雅典奧運開始。
而且要三年空窗期先至可以代表第二個國家。

Ching心水清

香港連基本嘅野都做唔好

一直都咁諗

唔要同我交換啊

重點係 人地係自己選擇放棄一個好嘅國籍，決定代表香港，而家冇損害香港安全

南亞係走難 無恥咁黎攞著數，姦淫擄掠做齊

咁簡單都分唔清，而家啲人係咪真係蠢到咁？

第一 超過20年前都已經係第三大族群
第二 普通話係官方 兩文三語 政策之一 冇得你唔當

假難民等於南亞裔香港人
咁支那都等於香港人啦
橫掂個樣都差唔多，不用分得那麼細

好好地一個po都唔知解釋咁多做乜鳩
而家擺明歧視南亞狗, 咁點?

明明對南亞人唔係因為語言問題而係佢地行為 想spin去邊撚到？

睇完岩岩走失貓個post
再睇依個post
發覺香港人真係犯賤
個個都咁系自私
外國人仲撐香港
所以香港點解咁易比支那入侵就係咁解

尼泊爾人幫香港人行軍打仗

華人幫香港人回歸中國掉土製菠蘿

不丹人純潔友善

我成日都講
連登仔唔好笑人左膠大愛
因為如果冇左膠大愛
全世界首先比人排同歧視ge種族入面
華人一定有份

全世界黎講
華人的確劣過南亞人

無錯
南亞人 華人 猶太人 黑人 穆斯林

世界大部分人都歧視
普世價值黎

南亞狗都上連登

真女神

駁唔到就話人南亞狗

利申反南亞（特別印度）
反東亞儒家狗（中日韓台）
反猶太

但族群劣根性同係全世界不受歡迎度黎講
華人的確差過南亞人

香港前宗主國都揀個南亞人做首都市長